# Составные части диспатчер сервлета

### Filters

Фильтры являются частью веб-сервера, а не Spring framework. Для входящих запросов мы можем использовать фильтры для
манипулирования и даже блокировки запросов от достижения любого сервлета. Наоборот, мы также можем блокировать ответы от
клиента. Пример - Spring Security.

### Interceptors

Interceptors являются частью Spring MVC framework и находятся между DispatcherServlet и нашим контроллеромs. Мы можем
перехватывать запросы до того, как они достигнут наших контроллеров, а также до и после визуализации представления.

### Различия

Фильтры перехватывают запросы до того, как они достигают DispatcherServlet, что делает их идеальными для крупнозернистых
задач, таких как:

- Аутентификация Ведение журнала и аудит 
- Сжатие изображений и данных 
- Любая функциональность, которую мы хотим отделить от Spring MVC 
  
HandlerInterceptors, с другой стороны, перехватывает запросы между DispatcherServlet и нашим контроллеромs.
Это делается в рамках Spring MVC, предоставляя доступ к объектам Handler и ModelAndView. Это уменьшает дублирование и
обеспечивает более мелкозернистую функциональность, такую как:

- Обработка сквозных проблем, таких как ведение журнала приложений 
- Подробные проверки авторизации 
- Манипулирование контекстом или моделью Spring

![img.png](filters_and_interceptors.png)